# Gitlab Jekyll sandbox

Un repo pour tester des trucs.

Accessible via [https://lassembleuse.gitlab.io/gitlab-jekyll-sandbox/](https://lassembleuse.gitlab.io/gitlab-jekyll-sandbox/)

## Comment l'installer comme base d'un autre projet 

```
g clone git@github.com:clairezed/jekyll-starter.git nom-nouveau-site
cd nom-nouveau-site
bundle install
g remote set-url origin git@github.com:nom-user/nom-nouveau-site.git 
g remote add upstream git@github.com:clairezed/jekyll-starter.git
g push origin master
```



## How to use

La config globale, commune à tous les environnements de développement, se trouve dans `_config.yml`. C'est la config qui est utilisée automatiquement par les pages github en production, on y trouve donc aussi les éléments de configuration propres à la production.

Dans `_config.dev.yml` ne figurent **que** les éléments spécifiques au développement local. Ainsi, en lançant la commande ci-dessous, c'est comme lancer le fichier `_config.yml`, mais avec les éléments spécifiques de `_config.dev.yml`.

Lancer le serveur :
```bash
bundle exec jekyll serve --config _config.yml,_config.dev.yml
```
Votre site est visible sur [localhost:4000](localhost:4000)

## Les spécificités

- Un dossier pour les pages, que je n'aime pas voir traîner (`_pages`). Du coup, ne pas oublier de mettre le permalink dans le frontmatter.
- un fichier de `_config` par environnement

## Styles

Style de base, avec le thème Minima -> branch `template-minima`


